%-------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION TITLE
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Expériences professionnelles}


%-------------------------------------------------------------------------------
%	CONTENT
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{cventries}

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Développeur} % Job title
    {AxioCode - Web and Mobile development} % Organization
    {Metz, France - On site} % Location
    {02/2024 - Actuellement} % Date(s)
    {
      Je contribue au développement et à la maintenance d'une application web et d'une API pour la gestion des athlètes et l'organisation de compétitions dans le domaine de l'équitation.
      \newline
      \textbf{Compétences}: PHP, .Net Framework, .Net Core, ASP.Net, MSSQL Server, PostgreSQL, Docker, Linux, Windows, Web Application Design, Angular, AWS, Git, CI/CD.
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Développeur SI} % Job title
    {GVA Africa - FTTH Deployment in Central Africa} % Organization
    {Paris, France - Full remote} % Location
    {08/2023 - 02/2024} % Date(s)
    {
      Je contribue au développement et à la maintenance d'une API permettant de gérer la configuration et le déploiement de box internet.
      \newline
      Je gère l'évaluation du nouveau matériel pour évaluer sa compatibilité avec notre système existant.
      \newline
      De plus, j'implémente et/ou mets à jour des fonctionnalités pour intégrer ce nouveau matériel.
      \textbf{Compétences}: Python, API development, Fiber Optic Networks, OLT, Git, CI/CD, Ansible.
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Développeur Fullstack} % Job title
    {LiNote - Assistance Numérique pour personne âgée} % Organization
    {Nancy, France - Full remote} % Location
    {01/2023 - 07/2023} % Date(s)
    {
      Je contribue au développement et à la maintenance d'une API de gestion de systèmes d'aide à la communication pour les personnes âgées ou handicapées.
      \newline
      \textbf{Compétences}: Docker, Django, Django REST Framework, Flask, Peewee, Python, PostgreSQL, AWS, Angular, Android, Salt, Zabbix, Twillio, Git, CI/CD.
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Chef de projets SI} % Job title
    {Crédit Agricole de Lorraine - Banque \& Assurance} % Organization
    {Metz, France - On site} % Location
    {02/2022 - 12/2022} % Date(s)
    {
      Au sein de l'équipe "Péri-Informatique", je suis référent local du projet qui visant à mettre à jour 
      la stack de développement / déploiement utilisée lors du développement d'applications privées pour 
      les caisses régionales.
      \newline
      Ce projet conduira à la mise en place d'une chaîne CI/CD, la gestion d'un registre privé Docker et à 
      l'utilisation d'un ordonnanceur Kubernetes.
      \newline
      En plus de ce rôle, je travaille sur le développement d'applications métier basées avec la stack de 
      développement actuelle.
      \newline
      \textbf{Compétences}: PHP, jQuery, MSSQL Server, React, NodeJs, Kubernetes, Docker, Registry, Git, CI/CD.
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Ingénieur Qualité et Méthodes - Ingénieur DevOps} % Job title
    {AxioCode - Web and Mobile development} % Organization
    {Metz, France - On site} % Location
    {02/2020 - 02/2022} % Date(s)
    {
      Au sein de cet éditeur de solutions Web, j'ai rejoint l'équipe en charge de l'amélioration des processus 
      et de la qualité au sein de l'entreprise.
      \newline
      \textbf{Compétences}: Google Suite, Development PHP, Python, Typescript, Javascript, VisualParadigm, Docker, Docker-Swarm, Kubernetes, Harbor, Traefik, Git, CI/CD.
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Développeur senior - Lead Tech} % Job title
    {ProConsultant Informatique - TV-Media solution editor} % Organization
    {Metz, France - On site} % Location
    {03/2019 - 02/2020} % Date(s)
    {
      Au sein d'un leader dans le développement et la mise en œuvre de logiciels de gestion 
      d'entreprise pour le secteur des médias, j'ai rejoint l'équipe de développement de 
      solutions.
      \newline
      \textbf{Compétences}: Development SQL, Java / SpringBoot, C++ / Boost, Python / PyUnit, Flask and Django, PHP / Laravel, PHPUnit, Typescript / React.js, C\#.Net, PL/SQL, Git, CI/CD, Multiple Operating Systems Servers management (Windows Server), Linux (Debian, RedHat).
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Référent Technique (Portage salarial)} % Job title
    {Raiffeisen Bank via Lux Pro Consulting - Banque} % Organization
    {Leudelange, Luxembourg - On site} % Location
    {12/2018 - 03/2019} % Date(s)
    {
      J'ai rejoint l'équipe de développement d'applications commerciales de Raiffeisen 
      Community Bank en tant que référent développement Web pour gérer les besoins de 
      développement frontend et être le point de contact avec les fournisseurs externes.
      \newline
      \textbf{Compétences}: Typescript and Angular 7 developement, Git, CI/CD, OpenStack.
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Consultant senior} % Job title
    {BizzDev - ESN} % Organization
    {Luxembourg, Luxembourg - Hybrid} % Location
    {10/2017 - 12/2018} % Date(s)
    {
      Je travaille sur divers projets clients utilisant diverses technologies.
      \newline
      \textbf{Compétences}: Azure, C\# .Net Core, Angular, ReactJs, Redux, RxJs, MSSQL Administration, Automation AnyWhere (RPA), Python, Odoo, Git, TFS, CI/CD.
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Développeur Fullstack} % Job title
    {Sogeti - ESN} % Organization
    {Bertrange, Luxembourg - On site} % Location
    {05/2017 - 10/2017} % Date(s)
    {
      Pour un acteur majeur de la grande distribution mondial, j'ai rejoint l'équipe en 
      charge de la création d'une application Web et Mobile permettant au responsable 
      de site et de rayon de gérer leurs stocks et d'obtenir un retour de statistiques 
      de ventes pour aider dans la mise en rayon de son secteur.
      \newline
      \textbf{Compétences}: Angular, JavaEE, Spring, Hibernate, PostgreSQL, Git, CI/CD, Maven, Jenkins, SonarQube, Private Docker Registry.
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Consultant senior} % Job title
    {Abylsen Est - ESN} % Organization
    {Metz, France - On site} % Location
    {01/2016 - 05/2017} % Date(s)
    {
      En mission au sein du centre de gestion informatique d'une grande enseigne de la 
      distribution en France, j'ai intégré l'équipe en charge de la partie Drive.
      \newline
      J'ai participé à la maintenance et à l'évolution de la plateforme Drive actuelle.
      \newline
      J'ai participé au développement de l'API Drive initialement créée dans le cadre 
      d'un projet d'Application Mobile du Drive et qui sera ensuite utilisée par la 
      plateforme Web.
      \newline
      \textbf{Compétences}: PHP (5.x / 7.x), Lumen/Laravel/Passport, Perl, Template Toolkit, Typo3, jQuery, Bootstrap, HTML5 / CSS3, MySQL, Subversion.
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Développeur systèmes embarqués} % Job title
    {Moneo / Applicam (Docapost) - Solutions editor} % Organization
    {Metz, France - On site} % Location
    {02/2014 - 02/2016} % Date(s)
    {
      En interne chez un éditeur de solutions basées sur des systèmes de gestion de 
      cartes à puce, j'ai maintenu et développé une de leurs solutions clés pour la 
      gestion des cartes carburant utilisées par des clients tels que TOTAL (AMO-SI).
      \newline
      J'ai supervisé l'analyse des besoins, la rédaction des spécifications 
      fonctionnelles avec l'équipe métier du client, la rédaction des cahiers de 
      recettes de fin de sprint, la rédaction des spécifications techniques pour 
      l'équipe de développement que je dirigeai.
      \newline
      J'étais également responsable de la rédaction des documents utilisateurs (français/anglais)
      \newline
      \textbf{Compétences}: C/C++; Bank payment terminals, Security, Python, Git, CI/CD.
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Analyste développeur} % Job title
    {EBM Consulting - SAP ESN} % Organization
    {Basacharage, Luxembourg - Flex Hybrid} % Location
    {10/2012 - 02/2014} % Date(s)
    {
      En interne dans une ESN dont le cœur de métier repose sur les technologies SAP, j'ai 
      supervisé la correction et l'évolution d'une plateforme d'emploi (l'entreprise 
      souhaitait diversifier son activité et disposer d'un outil de démarchage pour 
      les freelances et les clients finaux).
      \newline
      \textbf{Compétences}: MySQL, PHP / Zend Framework, Joomla, Telephony Appliance Management, CRM VTiger, Git, CI/CD.
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Consultant Open-source} % Job title
    {ArcelorMittal HQ Europe - Steel Manufacturer} % Organization
    {Luxembourg, Luxembourg - On site} % Location
    {07/2006 - 10/2012} % Date(s)
    {
      Au sein de l'équipe Open Source puis IAM, j'ai contribué à la réalisation de 
      divers projets en tant que référent technique, comme le site web officiel, 
      un système d'authentification et gestion des accès (SSO et IAM), DNS, Proxy.
      \newline
      \textbf{Compétences}: MySQL, MSSQL, PHP, Python, Perl, System and Network, Mail routing IAM, SSO, VoIP, Apache, IIS, Git, CI/CD.
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Ingénieur} % Job title
    {ALTEN Tehcno Est - ESN} % Organization
    {Starsbourg, France - On site} % Location
    {03/2006 - 07/2006} % Date(s)
    {
      En tant que consultant VoIP, j'ai mis en œuvre le système de téléphonie IP 
      interne du client ainsi que la mise en place d'un centre d'appels. La solution 
      choisie était une solution Open Source (Asterisk).
      \newline
      J'ai également réalisé des formations et du support utilisateurs.
      \newline
      \textbf{Compétences}: MySQL, CISCO Network, VoIP, PHP, Perl, Python, Git.
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Ingénieur \& Chef de Projet WiFi} % Job title
    {University of Lorraine} % Organization
    {Metz, France - On site} % Location
    {11/2004 - 03/2006} % Date(s)
    {
      En tant que Chef de Projet Réseau Wi-Fi, j'ai pu réaliser le projet de mise en place 
      d'un réseau Wi-Fi à l'Université de Metz (Multi-sites géographiques).
      \newline
      De l'analyse des besoins à la livraison du système, j'ai rédigé tous les documents 
      nécessaires au projet (Analyse des besoins, Spécifications fonctionnelles, Spécifications 
      techniques, Appel d'offre, Choix du fournisseur, Calendrier de déploiement)
      \newline
      J'ai également réalisé des formations et du support utilisateurs.
      \newline
      \textbf{Compétences}: MySQL, Oracle, PHP, Python, C\#.Net (Mono), Perl, CISCO Network, VoIP, Subversion, Git.
    }

\end{cventries}